美媒：解放軍40年沒打過仗「和平病」讓實戰經驗落後美國

記者朱世凱／綜合報導
解放軍近期積極進行實戰演訓，不過近40年來從來沒有打過仗，這對於軍力逐漸茁壯的中國來說是必須面對的事實。美媒指出，缺乏戰爭經驗可能成為未來衝突的決定性因素，雖然中方擁有愈趨精進的高科技武器，但能否使這些設備徹底發揮戰力，還是未知數。
據美國《大眾機械》（Popular Mechanics）網站報導，中國在20世紀打了3場戰爭，在1950至1953年的韓戰中與美國和聯合國部隊衝突，1962年和印度發生短暫戰爭，1979年又和越南交戰，前兩次的戰爭都得益於中國大規模步兵戰術，以及解放軍部隊豐富經驗，但是中國在與越南的激戰中卻沒有佔上風，因為部隊中的老兵都已經退役，新血並未參與真正戰爭，使得大約30000員士兵在戰役中殉職。
《外交政策》（Foreign Policy）雜誌網指出，中國可能會因為隊伍缺乏作戰經驗而失去下場戰爭，解放軍軍備戰力能否發揮戰力還不清楚，因為他們的指揮系統老舊，內部存在貪腐問題等，都還等著解決；不過解放軍2016年軍改後，已獲得動能，明顯不足的就是作戰經驗，除非他們參加大規模戰爭，否則很難改善，
報導最後指出，解放軍從沒有打過大規模機械化戰爭，近百年來也從未打過大型海戰，更沒有在作戰中出動過航母或反潛戰鬥部隊等，但是包含美國在內的潛在主要對手，卻在各方面上擁有豐富的作戰經歷；實戰演訓所得的經驗只是有助於提高戰鬥力的眾多因素之一，卻無法確保能得到優越的戰場表現和結果。
中共官媒《解放軍報》曾評論，「我軍幾十年沒有打仗了，『和平病』已滲透到方方面面，如果不下決心挖根除弊，打起仗來必將付出沈重代價。和平積弊是戰鬥力致命的腐蝕劑，是練兵備戰的頭號大敵；在相對和平環境中，軍隊始終面臨精神懈怠的危險，官兵就容易產生鬆懈麻痹的思想。」

原文網址: 美媒：解放軍40年沒打過仗 「和平病」讓實戰經驗落後美國 | ETtoday軍武新聞 | ETtoday新聞雲 手機版 | ETtoday MobileWeb
Follow us: @ETtodaynet on Twitter | ETtoday on Facebook

咁打左日本先啦

應該打飛機先

內戰

係咪想引中國幫手搞下ISIS

挑支那機開台灣波
然後美帝有藉口開返支那波 出師有名
最後太平洋艦隊取得控制權

解放軍殺自己中國人就最叻

出去打仗就笑死人

日清海戰2019

弱智仔先會想打仗

乜撚野滲透到方方面面
共文真係好7

終於有正常人

日日都發緊嘴炮喎

佢地慣咗大屠殺自己友

中國架飛機唔洗打會自然跌落黎

到時全部為美軍帶路 洗咩打

韓戰皇牌機師一個夠打三個美國兵

公安民警應該好揪啲

打還打
而家射得出咩

拎幾億中國人試下d高科技兵器先囉

事實黎
二戰到依家美軍冇停過打仗

我記得有人講過
打仗一定要用新兵去打
因為佢地咩尻都唔知 會幫你博命
反而老兵知道真正戰場好血腥
會打打吓縮沙
但無老兵教路新兵會好快痴線
所以短期打仗無問題
一拖到長期 解放軍仆直都似

根本每個年代都搵計開戰賺錢

日日打緊飛機喎

解放軍軍而家都開始唔夠人
一嚟少咗人願意參軍 話哂好多屋企得一粒仔
二嚟係啲人想參都過唔到體檢
長年累月食元素週期表 呼吸祖國空氣
你估真係冇後遺症

Congratulations, you play yourself

從來都唔信解放軍會打仗

第一唔識打
第二，一開波，d 高官將領肯定第一個縮沙

解放軍=星宿派弟子

仲要859日前 到今日仲有幾多個未死

美國想引中國挑自己機

教你如何打飛機
屠殺就叻
中共邊識打仗

最重要係，蟹軍從來只叻打內戰囉！！！！

傻既先會覺得會打起上黎

比你打贏場仗咪又係輸
拎到既野少過你既cost

八旗兵

1989果陣咪打過一次囉，太睇小解放軍了

跑馬拉松都假
何況打仗？

喺屋企打沙包打到啪啪聲以為自己好好抽

89年咪練過用坦克打巷戰，邊道和平
仲有以前同印度果幾國唔係開戰過咩，只係打輸當冇發生過咋

點會冇打杖，贏國個個星期都打緊口水杖，發射嘴炮

打杖鬥接被，黨世界第一

打左台灣先啦

可能台灣都打唔過
唔好忘記台灣d飛彈好撚准

老老實實
40年點得出黎
贏國咁耐以黎有打過仗？
齋比人打都計？

咩無
64呢

士氣論

打飛機就叻

台灣飛彈准。。。曲線？

除左美帝邊個國家有近代實戰經驗

俄羅斯

fake news
明明上年先同阿差掟完石

入聖人mode
會唔會無敵？

你老細支那日日話武力統一台灣喎？

解放軍扔手榴彈最遠記錄係 102 米，之前中印衝突剩係扔石都嚇到班咖哩鳩仔縮縮。

近代個個都有，現代就無乜國家有
Btw唔好再提淪落到要靠美少女招兵既日自

更沒有在作戰中出

痴線係指邊方面？

屌

支軍：同印度邊境互相掟石，能不算戰爭嗎？

呢條五毛個陣唔只吹到中國有能力日產幾萬架戰機

仲ff 中俄聯盟會點樣制霸太平洋

台灣講經咩，大陸佬出班童子軍都打殘你

最大問題反而係共慘黨一場戰爭都輸唔起, 係咁鼓吹民族主義, 假如連局部衝突都打唔贏班憤青會點樣無人知, 亦可能會影響共慘黨統治

解放軍剩係係前線集體摺被都嚇撚死你班美軍啦
美軍摺唔摺到起角呀

中國又贏

到真係要打時𠴱班靠買位既將領唔知會點？

場打內戰儲下exp先。

共軍廢
日自仲撚廢
共軍叫少爺兵
日自成班係為左課金先參軍嘅宅男

係咪太耐無舉辦摺披比賽呀？搞番個聯合摺披軍演囉

日日打內戰打自己人，城管都夠你美軍打

未打已經搵野賴?

中美開戰既話咪又係掉核彈

貪腐問題點只軍事上 成個中國都有貪腐問題 有支那人就有貪腐問題

點解唔搵小型戰爭好大機贏果d黎打下 應該係真廢

美軍其實槍都唔使拎
派綠卡已經得

解放軍從沒有打過大規模機械化戰爭，近百年來也從未打過大型海戰，更沒有在作戰中出動過航母或反潛戰鬥部隊

近百年？ 多左果三十年你食左去？
老解反潛我睇水平得70年代，
佢堆垃圾仲用全世界都唔用嘅反潛火箭彈

鬥摺被一定贏

傻的嗎

笑撚咗 你係咪真係熟日本

即係美國佬叫大陸打台灣練兵

呢個係真

熱身=暴斃

班少爺兵淨係識摺被摺到起角

咩冇打 早排咪同過印度佬掟石仔囉

最適合用黎練兵就係中亞堆垃圾國家
但偏偏又怕得罪契哥俄羅斯

挑，美國佬廢物，我地偉大祖國有各式各樣既外掛，飛天透視自瞄要乜有乜。

仲有灰塵防禦罩

認真講句, 其實東亞國家 都是40年無打過仗

北韓: 上一次打仗是韓戰
南韓: 上一次打仗是越戰
日本: 上一次打仗是二戰
台灣: 上一次打仗是1965海戰
中共: 上一次打仗是中越戰爭

反而歐洲國家最起碼都會派兵去打下ISIS

望下人地出嚟救災果D自衛隊妹妹 ，再望下澳門救災果班猛男解放軍

你睇多次篇文會好D

相反
大陸 是好多人都想當兵

因為當兵有補貼, 有福利
如果成功上位, 仲有油水

至於你講果D 體檢, 其實可以直接收買考官
就好似澳門解放軍, 執垃圾都中暑, 一樣合格參軍

不過, 現在和平時期, 無仗打, 先會咁多人當兵搵著數
一旦開戰既話, 應該會有99%人做逃兵

屌！連印度阿差都唔敢打，打美帝，咪撚玩啦

有背景果D少爺解放軍可以去澳門姐
無背景果D派去守邊境，連老婆都見唔到

其實中國邊有咁蠢, 明知道一定會輸佢就唔會開戰. 美國就係想趁你仲未有能力, 快啲開放個市場出嚟. 如果唔係就打鳩你.

佢哋都應該係想拖延時間, 睇吓最近啲報道全部都話開放"幾個"行業..... 其他逐步開放.... 屌佢老味淨係香港人上去拍戲有限制已經仆街....

香港嘅着數佢哋攞撚到盡, 我哋攞個嗰啲乜嘢.

解放軍實戰經驗不知幾咁豐富
打中國人有邊隊軍隊夠解放軍勁?

無背景 都唔代表勁
成個軍隊, 上下層都瘸敗, 根本打唔到仗

好似晚清時期咁, 守邊境既士兵, 都是被英法聯軍秒殺

我無話D守邊境勁呀
其實我想講係而家呢個時勢，就算窮人，為左補貼去參軍都唔現實啦
最後下場就係錢又少，權又無，做埋D 19位，屋企人見唔到，做炮灰又做第一，可能要好窮的愛國真心膠先會去

港澳果D就算啦，走佬投降應該就行先